# Kubernetes Operator Aufgabe

Erstellt einen Kubernetes Operator und erklärt die Funktionsweise und Architektur eines Operators.

## Aufgabenstellung

1. **Teilt euch in zwei Teams auf.**

2. **Erklärung eines Kubernetes Operators**
   - Was ist ein Kubernetes Operator?
   - Wie funktioniert ein Kubernetes Operator?
   - Welche Komponenten und Architektur hat ein Kubernetes Operator?

3. **Erstellt einen Kubernetes Operator**
   - Wählt eine Funktionalität aus, die euer Operator erfüllen soll.
   - Verwendet [https://book.kubebuilder.io](https://book.kubebuilder.io) als Hilfestellung.
   - Implementiert den Operator Schritt für Schritt.

## Hinweise

- Nutzt die offizielle [Kubebuilder-Dokumentation](https://book.kubebuilder.io) für detaillierte Anleitungen und Beispiele.
- Achtet auf die Einhaltung der Best Practices bei der Implementierung eures Operators.
- Dokumentiert jeden Schritt eures Entwicklungsprozesses und erklärt, warum bestimmte Entscheidungen getroffen wurden.
- Stellt sicher, dass euer Operator fehlerfrei funktioniert und die gewählte Funktionalität korrekt umsetzt.
- Testet den Operator gründlich, um sicherzustellen, dass er stabil und zuverlässig ist.

## Ziel der Aufgabe
Ihr solltet nach Abschluss der Aufgabe in der Lage sein:

- Die grundlegende Funktionsweise und Architektur von Kubernetes Operators zu verstehen und zu erklären.
- Selbstständig einen Kubernetes Operator mit einer spezifischen Funktionalität zu entwickeln und zu implementieren.
- Die Dokumentation und Best Practices von Kubernetes Operators anzuwenden.